【咁你當初又唔反對簽？】民主阿婆：支那違反聯合聲明，各國要問其他承諾也會反口

前政務司司長、香港2020召集人陳方安生不時為香港問題發聲，早前她獲頒美國O'Connor Justice Prize，表揚其推動法治、公義、人權方面的貢獻，她已到達美國，準備前往鳳凰城領獎。領獎前陳太接受《華爾街日報》訪問，她指出，香港年青人見到一國兩制出現「走樣」，中聯辦越來越插手香港社會事務，影響港人生活模式，而中共認為香港年青人一定要支持內地，但年青人覺得要堅守香港核心價值、民主自由，不想見到中國文化及價值觀蔓延至香港。陳太又指，有人認為2014年兩傘運動失敗了，但她不認同，因傘運最少令香港年青人政治醒覺，明白要站出來爭取。

現年78歲的陳太強調，中國簽署了中英聯合聲明，承諾一國兩制及給予港人高度自治，但現時企圖去重寫香港的高度自治程度(now attempting to rewrite this degree of autonomy)，當中國違反承諾，世界其他國家也要問一問，如中國可在這事反口，是否在其他方面簽署的承諾，一樣會反口。

陳太談到中美關係時指出，中美如維持有建設性的關係，對兩國以至世界也十分有好處，而如中國要從世貿等得到好處，要跟從規則。被問到習近平上場後，對習有何期望，她表示，每次中國轉換領導人，香港以至世界都有一些期望，本來希望習在鞏固其地位後，中國有一些好的改變，但她認為，至今中國人權、新聞自由方面仍如舊。

至於中國何時會在民主自由，陳太笑言在她有生之年也不會看到，估計最少要一至兩代人才有可能有真正做到。

O'Connor Justice Prize以退休嘅美國高等法院首位女性大法官Sandra Day O'Connor命名，每年得主都是在推動法治、公義、人權方面有非凡貢獻之人。前三位得主包括前美國總統Jimmy Carter、前西班牙外長Ana Palacio，以及前聯合國人權事務高級專員Navanethem Pillay，陳太是第四位得獎者。

一國兩制係啱 但大前提就係一國 如果搞港獨 已經完全破壞𡁵一國兩制

收皮啦五毛

陳述事實

你又唔講下支那破壞兩制的協定先？
佢唔強推高鐵/國教/23條？
又會有咁撚多人反？

反還反 港獨一樣係抵觸一國兩制

香港人從來都無同意過「一國兩制」

乜1982年有公投過咩？

SHOW ME

應該係推一地兩檢先係重點 齋高鐵唔算係

香港係中國領土一部份 就算一國一制都合理 只係以當時嚟講 一國兩制係對香港最好嘅岀路

1982年香港唔係支那領土一部份

有無公投過？香港人有無同意過？

有定無？

倒果為因
唔係中共毁約在先會有人走出嚟？
家陣你唔守約仲好意思攞番住份約同人講唔可以違約 痴撚線

一直都係 只不過當時係英國管治

海參威係咪中國領土？

哂氣啦 香港唔係中國一部分？

咩叫一直都係, 香港同九龍係曾經割左比英國, 新界先係租, 我賣左部電話比人又點會一直都係我? 傻L左?

香港開埠早過中華人民共和國成立

個仔老過啊媽？咩叫一直都係？

咁依家香港係咪中國領土一部分啊？

講緊1982年呀, 你九唔搭八有冇人工出架?

開埠早晚都唔影響香港屬於中國呢個事實

咁依家呢？香港人拎英國passport?

1982年呀屌你老母, 咩叫一直都係呀, 割左比人又點樣一直都係呀, 識唔識中文架?

永久割讓

有自己邊界都叫一直都係，
有自己嘅身份證，出世紙都叫一直都係。
所有政府部門向英女皇效忠都叫一直都係
支那幾時變左事頭婆話事

依家D 五毛佢地中國自己既母語中文都唔識 究竟真係中文差成咁, 唔明咩叫 "一直都係", 定生活係平行世界 香港無割過比英國

回歸咗好耐